\begin{abstract}
	Pengadaan barang dan jasa pada suatu instansi atau perusahaan merupakan kegiatan rutin yang selalu dilakukan. PT. Nusantara Jaya Sentosa merupakan salah satu perusahaan yang bergerak di bidang otomotif dan masih melakukan proses pengadaan barang dan jasa secara konvensional dengan periode tahunan. Hal ini  memunculkan masalah-masalah di dalam proses pengadaan barang dan jasa seperti kualitas dari berbagai vendor yang berbeda-beda, biaya yang besar, ketidaktransparan dalam proses pengadaan, pemilihan vendor tidak sesuai, serta banyaknya dokumen yang terlibat,  hingga proses pelaporan yang tidak akurat dan lambat.  Sehingga diperlukan suatu metode Algoritma Regresi Linear Berganda yang menggunakan lebih dari satu variabel yang akan menghasilkan \textit{winwin solution} bagi semua pihak yang terlibat didalamnya. Penerapan metode Algoritma Regresi Linear Berganda \textit{e-procurement} ini diharapkan dapat mengatasi masalah masalah yang muncul pada proses pengadaan barang dan jasa secara konvensional di PT Nusantara Jaya Sentosa, sehingga akan tercipta suatu proses pengadaan barang dan jasa yang lebih efektif, efisien, transparan melalui model \textit{e-procurement}. Pada penelitian hasil perhitungan menunjukkan bahwa PT. Inkaba memperoleh nilai akhir tertinggi untuk menjadi rekomendasi vendor di PT. Nusantara Jaya Sentosa dalam satu priode. Sistem \textit{e-procurement} ini menggunakan bahasa pemrograman \textit{Codeigniter} (CI) serta penyimpanan data pada sIstem ini menggunakan \textit{database MySQL}.
	\\
	
	
	\textbf{Kata Kunci} : \textit{Codeigniter, MySQL}, Algoritma Regresi Linear, \textit{E-Procurement}, Vendor.
\end{abstract}

